你聽過腦細或上司最on9嘅言論

唔知係咪做得老細嘅個腦就真係跟住缩細
腦細d on9言論真係日日新鮮鑊鑊精彩
你聽過最on9嘅腦細/上司言論係乜？

我聽得最撚多嘅係「我只係睇結果」
講得呢句，即係你死人冧樓都唔撚關佢事，佢冇興趣
同得呢d腦細打工，平時點扮nice都好
聽到呢句你就知道佢自撚私到爆，可以準備打信辭職
最虛偽係呢種人好撚中意講咩團隊
團你老母！出去同人打生打死都好，唔撚關佢事，佢只係睇你俾到d乜
呢種腦細，最好幫佢外面搞風搞雨
你出去打家劫舍都好，返嚟俾到結果佢就OK啦，佢話㗎嘛！

你走左咁點

星期六其實唔係假期
係公司好人可以一星期番5日
勞工法都係寫星期日先係假期 所以星期六做公司野係應份既

你有辦法既

另一個腦細最常講嘅係「點解人哋做到你唔得」
呢句又係暴露腦細完全唔知每個員工有擅長乜嘅說話
點解人地得你唔得？
屌你啦，你請個女同事返嚟然後叫我學佢可以生仔好唔好？
唔好懶高深推個波落個伙計度囉腦細
就好似請人時候話要請個高級壽司師傅
請咗佢返嚟你叫佢整佛跳牆
仲要係俾個薯仔個壽司師傅叫佢煮煲佛跳牆出嚟
仆街，我嚟係應徵打工，唔係應徵做奇蹟呀你老味！

殘就殘，係手殘打錯字，唔係故意打殘體字呀

最撚搞笑係d HR大條道理講
以前個個禮拜六都要返㗎，而家俾你長短週咁返星期六半日已經好好㗎啦
係嘅係嘅，以前d人住響公司有地方瞓仲煮埋飯食添
你有冇丫

It must be a some way to do it

間公司無話無左邊個唔得

試過遇到一個懶係英國返嚟做嘢嘅經理
做親乜撚嘢都話「你都係唔Get」
唔Get乜春又唔講，總之做親乜佢都唔滿意跟住就隊呢句出嚟
OK，我唔Get，你嚟示範一下你想點囉
「我唔會做埋你果份工作，我做得就攞埋你份糧啦」
啊經理，聽聞你嘅工作範圍係要Lead住下屬
你份糧入面包埋㗎！齋話唔滿意，咁就收工
究竟係我未做足本份還是你未做足本份呀？

無話無咗邊個唔得，結果呢d公司就索性無曬人囉

負評嘅都係廢柴管理層

呢啲野唔suppose 俾你呢個grade既同事做嫁，不過你想升職既話就一定要揹多啲野上身。不過當然啦，唔係講緊你做一年就即刻升你，你keep住呢個表現三年我地再review啦。

屌你老味難聽過粗口，唔係我個grade既野又塞俾我做，又唔見你出senior同事糧俾我。

屌你老味諗起就嬲。明明唔應該係我做既野就塞俾我，仲叫我keep頂三年先review升職。咁我到時升撚左職又係咪再夾硬塞高一個grade既野俾我做。

我哋公司嘅Culture係咁㗎，邊個返工遲到嘅就1分鐘扣1蚊，月底出糧就所有人嘅錢攞出嚟做善事，公司冇攞你錢㗎，唔算剋扣呀

善事，捐撚咗去邊從來唔交代呢

呢d就真係仆街到爆，無事嘅時候就話俾機會你，有事嘅時候又唔見話因為唔係個Grade硬塞過嚟所以出事喎。玩曬

1分鐘1蚊又真係唔過份喎。 你遲到又的確係唔岩喎。 換個角度去諗。 假如你人工100蚊一個鐘。 遲一分鐘 你倒賺公司40蚊喎

良心企業講真。

如果係平時嘅話就無說話好講嘅
不過打風壞港鐵，甚至係部死人工廈電梯隔日就壞企曬響度都係唔聽理由就扣呢

我交得俾你做就一定信得過你嘅

dklm

你做野唔夠積極！

上司知我想辭職
佢話 前幾日同經理傾過加人工 話會加
之後問經理話冇咁既事
上司講既遲D乜乜乜千其唔好信 哄你繼續開心做

呢d真係超陰濕，好彩你check咗先
你上司根本就係呃住用盡你或者請到人就一腳踢開你
先下手為強啦

你都識講啦仲問

我問得岩唔等於我知果個係答案

老板：我想知有咩解決方法
好 我比解決方法你啦
老板：我覺得你應該搵下其他人係點做先 我信唔過你提出黎既方法
屌你老尾咁你咪撚問我啦 好 咁我搵資料
仆街 網上個個都係咁做 你去問人地專業意見 佢都係咁答你 曬鳩我成個月時間 仲要話我冇做野
屌你第一日開會我就講撚左係咁做架啦 你自己唔撚信 唔跟我個方案做 最後你比錢人地黎重覆講我講過既野 又話我冇做野

係間初創公司番左兩個月
老細就叫我lead 人同分配工作
而小弟仲讀緊書同只係番part time
有次係我番工前1分鐘叫我分工比個intern
我自問真心好努力諗同prepare埋instructions
用左半個鐘都未諗完
點知佢一番工見到個intern冇野做齋坐
成個人好似m到咁
大大聲叫個intern 走之後就小尻我
話我點解唔比野佢做
我show完啲preparation同真心同佢解釋完
佢一句: 我淨係相信我眼前嘅情況
就收左我皮

我搞掂埋啲手尾就quit

不如開個tg圍爐啦

支那女上司：我未聽過其他公司食飯時間係多過半個鐘

搞掂埋d手尾咁有良心

你有冇問過捐左去邊？

同老闆反映WORKFLOW 有問題
「你唔好同我講哩D野啦」

頭一個禮拜我仲會教 之後做錯我就會鬧

1.
寧願你同佢地同流合污，都唔想你做出類拔萃嗰個

2.
你講嘢唔夠立體

3.
朝早早會：我哋要同uniqulo H&M 唔同，待客要好啲嘛
然後我收早入試身室打算換衫收工，然後一打開fitting room，成地都係衫
之後佢仲話「你換埋衫我先散返啲衫啦」，我心諗如果嗰個唔係我而係個客想試衫呢？ 果然要同uniqulo H&M 唔同

老板：公司俾機會你學野
難聽過粗口

我唔知wor

呢d真係最on9，唔單止係老闆，遇到d唔識扮識嘢嘅上司先最仆街。香港公司特別多呢d仆街on9老屎忽，垃撚圾。

最撚衰係有啲嘢唔係自己範疇
之後腦細想八又唔想出面做醜人
再講句“你實有辦法嘅”
DKLM
答到就俾啖沙糖你
“都話你掂咖啦”
答唔到就俾屎你食
“少少嘢都做唔到請你都唔知做乜鳩”

我咪講得好清楚囉

我都知你人工比出邊低，拍硬檔幫幫手捱埋今年，下年諗計掛你加番高啲

老闆：我有出糧畀佢架嘛
老闆：我遲咪叫佢地等下囉

佢=其他partime

明明大家同職級，一樣咁忙
叫個senior唔好落手做，supervise我做
暗示我唔搶野黎做唔夠主動

“我地用就一定係用最好”
屌你老母而家部電腦死左一半就走過黎睇下話冇問題
叫我將就下用住先
仲叫我諗諗計搞掂佢
我post唔係做IT架老細

「係咪真係病到返唔到工 」

有一排星期六日都要No pay OT

點知腦細同我地講: 其實公司出緊月薪比你 已經包埋你星期六日架啦

我心諗

你做唔完手頭上工作 係你時間安排得差

唔好同我講做唔到

你有時間不如留低study下d rules and regulations

利申做政府，睬佢都傻 無野趕就繼續準時走

你認為係咁做就做啦 唔駛問喇

之後...

唔應該咁做 點解唔問清楚先

比多左野我做
之後問我而家自己一手搞掂晒
唔駛等其他人係咪爽好多
我屌你老母咁你間公司請我一個咪夠囉
乜都比晒我
駛鬼請其他人咩

不如搬埋水,掃埋地

以前做copy writer
有啲名詞要將佢英文譯返做中文先用得
確實係咩就唔講, 但就係啲好common 嘅野
舉個例: powerbank=行動電源

個上司屌鳩我你又知係行動電源? 唔比係叫xxx 或者yyy?

最後譯咗做佢要求嘅xxx
但出街出返我原本寫嗰個
中間點解又改返我就唔知佢啦

如果係坐定定齋做
其實係爽過要左等右等
問題係d野係咪要日日清
同埋你放假時點搞

人地公司大佬計?
條友同我講佢班師傅做大電 唔識針panel線
要我另外搵人針
佢都on撚9

以前返pt 人工好低
我要求過加人工 人事部問原因個陣 我無直接講因爲人工低
結果個腦細同我講 份糧唔夠用咪返多啲

咩panel先

。。。 真係無得頂o(￣▽￣)ｄ good

老闆:幫我係份文件打窿
(打完)
老闆:….份野係要打釘呀!!!雖然我叫你打窿但係你都應該要諗下!!!!係咪我叫你去死就去死??

x2046

我叫你俾份野老細你真係睇都唔睇就俾?
叫你送錢你就送呀?

心唸

你叫我送屎我都送嫁
食花生渣麻

屌你真係弱撚智

公司唔加人工比多D workload你係因為想你學野 比你試新野 成日講錢係唔得 你最後會窮得只剩下錢！

心諗 我應該只冇貧窮 但冇錢😹

老闆既奇怪言行不能盡錄
有一個真係要同大家share下 (直頭可以去平機會告佢)
話說最近有個中年阿叔teammate結婚, 老闆迫個同事係lunch time分享洞房既經過, 問得勁details. 同事唔想講, 佢話人地冇team work, 話大家自己人應該咩都講

一齊砌老細個老婆la
term work

錢都無講咩其他野?
我係用緊時間換錢
無錢我做來托呀?

如果係有得著 對將來轉工有用
學多d 做多d 識多d
其實都可以接受
當然係能力範圍內

肥婆你都啱

最恐怖係..
老細係女人

我剩係要結果呢句我試過由個supplier同我講

我聽完即cut線幾日唔聽佢電話，最後佢帶咗個果籃上嚟公司道歉

痴媽根呢句野同屌人老母係冇分別

要當間公司係自己去做

即係唔要過程la
咁我唔落訂單
你自己自動送貨來
一送到即退貨

必殺技來嫁wow師兄

臨收工 佢都趕住走 叫我印份file比佢, 平時印開彩色
腦細：我趕時間，印黑白係咪快啲？

返工咁辛苦唔為錢唔通為咗貢獻社會咩

公平

我對你好好

唔理你用咩方法啦，總之要搞掂佢

我都有單類似
又係翻譯某個英文字做中文 咁佢叫我檢查
我發現佢譯錯左 我比埋個正確翻譯佢 再同佢講 : 我幫你GOOGLE左你個字 中文係冇人咁樣寫架
佢話: 你識咩呀 點會呀 冇可能 我搵比你睇喇
然後佢用英文版本 入左中文大學官網某一頁 再轉返去繁體中文....

就即刻出現左我叫佢用個個字

遞信時講, 你有咩唔滿意唔怕講喎

客人點樣都係岩
人地要投訴既就點樣都係我地錯
就算係個客有問題都好，我地都一定要認錯先

結果搞撚到一堆同事辭職唔做

人望高處水向低流

「點解你唔學下其他人咁OT返多啲？」

嗯，我日日同佢朝七晚十一長短週都返足六日，咁樣都唔叫OT？你要講廢話前問HR拿打卡紀錄睇下先好唔好？你再睇下其他人有無我工時咁長好唔好？

邊份應份
人揀你你揀人，
有撚咁多人肯返六日咩

「想請個 Reception 又要醒目又要識國語又要識英文人工唔高但又要唔係大學生」

公司輸錢又係咪可以扣你糧？你咪又係同一句

做喇柒頭！

當30日計，如果佢冇$25000一個月都低過最低工資，唔夠係咪告返佢轉頭？

腦細Book 早上6點班機飛去中国，3:30點起身去機場，個個同事未上電咁的樣

腦細「知唔知點解我book禁早？」
我「點解 」
腦細「早d飛咪9點到步，去到早上仲可以係果邊office做下野，唔洗曬左全日」

我dllm唔洗曬公司全日，但你曬左我的訓教時間呢

如果你轉全職就俾少啲人工你 但要為我地全心全意做野 未過九點唔好走
真係咁講 聽完連兼職都辭埋

收23:00 臨收工叫我整份表寫晒啲product嘅分別第二日交比佢
第二日翻16:30 16:40就問我份表整好未

升得越高越唔洗做
講到好似好有道理

Ot係咪都係1分鐘1蚊先，屌你老母

咁似我舊同事
不過佢仲慘
D野 已經多到成座山
晚晚ot到9-10
要星期六日返公司ot
都要俾人話唔識安排做野時間先要ot

其實係佢日日都發脾氣, 當下屬係狗

你當我係耶穌呀?
5餅2魚?

上帝說 要有光 便有光

如果間公司係你口中所謂的老細白手攪起，佢廢極有限，佢仲出緊糧比你。你只係一個打工仔得把口，人地捱到間公司出黎。真老闆要屌，我都心服口服，起碼真材實料屌得起

真仆街係d 夾係中間，擦老闆鞋以為自己好撚勁的上司。

我我覺得你做野唔夠主動

係咪傻左 轉全職仲少左錢
咁轉黎托
原本pt待遇係點 人工差幾多

出黎做野不嬲都只睇結果嫁啦，你以為有老豆老婆咁鍚住你翻工比糖你食?

你咪辭職囉，WFC ? 第二日有人in你個位

你去到第二間公司，一樣都係只睇結果啦，仲細咩

Ching咁撚cheap 60@

都麻麻 $50/hr 但ft再少啲
重要ot咩都冇 因為係為公司拼搏係“自願”
我係大學生 老闆話我得ive水平
但又想請我做全職

又係一個一堆失敗的打工仔圍爐 post .
一路屌，一路又成隻狗咁驚人炒佢，
收緊人份糧

屌埋d 小朋友原因，最好請你返黎訓覺好唔好?
其實返工我覺得所謂老闆其實好少事。
最撚討壓根本係d三菇六婆係度分派

大把鬼佬講野grammar都錯啦
好多會講he dont she dont架啦
唔好少見多怪啦

咁無人叫你遲到喎，抵比啦

到住呢d捉得咁緊時間的公司，咪準時放工囉。
如果你份約agree左無OT ，咁你轉工啦

咁你又做

老實 間公司有無野學
學到既野
出面用唔用得返

on9仔
睇結果你又理我打唔打機
過程關你撚事呀?
根本就自相矛盾

睇結困果就係今年無人工加
新年辭職

我唔理

學佢老母西 佢公司嗰個部門技術最好係我呢個撚樣fg
係新公司黎 咩成績都未有
但成日吹到點點點 自己就黎賺幾多

睇結果有乜問題
即係任你發揮都唔好？

其實個老細無錯既... 可能個老細態度差者..
公司咁多野要理，邊有時間每樣都睇個過程啊

其實係
不過相對係要揹更重飛
有事第一個俾人捉住黎屌
之後你可以再屌返下屬

咁就算撚數啦
擺到明係想低cost 想質低人工
等公司run順左
到時就無運行

同事？咁似既

計緊糧啦 sorry😊 會盡快

祝佢快啲仆街 貪平請ive仔 請到岩用既人又唔留

腦細：唔踩低你點underpay你呀？

而家啲後生玻璃心 呢招真係冇用

腦細立場 你唔做 大把人做 仲可以平d
到真係頂唔到 先識再分工 重組

其實 好多時向腦細反映問題
佢地唔覺得係件事有問題
而係你個人有問題

大陸人就算做到高層都係能力有限

你咁都做唔到etc, *公司請你返黎做咩嗜？*

個個都知獅子山精神係騙局

睇完你講野，
你唔撈真係公司福氣

前面果句 係百搭 總之叫你死掂佢 / 做啲佢都知唔得既野
後面果句用黎大9你

開會一定揀晨早未開工或者夜晚收工時間，無謂影響正常工作

你都on9
做又屌唔做又屌
弱智
朝三暮四
做野唔跟正常方式
一早無撈轉返正常工

轉左工之後身心健康
work life balance
有野做有水吹準時收工
人生何求

你出咩人工我咪做咩野lol
出香蕉請馬嬲

成日話聽其他人意見，最後ban 撚晒其他人意見, 跟著話自己意見最好，屌，咁就唔好問啦，晒時間

： 你要當呢度(公司) 係你自己屋企先得架嘛

心諗你係咪傻撚左

時代唔同啫
當年勤力有回報
大家都擴張緊 爭生意
上面大把位 有表現就升
有表現無回報咪轉工

而家大家都係守緊
上面d位一早有人坐
你唔做 大把人黎做

我做老師都係同學生講睇結果

佢直頭唔理解佢想要既野就叫人做
我做既野要用一個星期先做得好
佢就叫ive仔三日做份低汁既俾佢
轉個頭佢就叫我將ive仔件垃圾改返好
我同佢講不如俾啲時間去做好啲
佢就講佢一秒幾廿萬上落之類既廢話

做完啲case俾返個result佢check check
之後一鳩日到黑都講 你覺得呢？

我覺得好撚perfect架 屌之後咪又係叫你redo

17:55
幫幫手跟埋呢單先

我：sorry老細 隧道有交通意外所以塞車遲咗
老細：你早啲起身咪唔會遲到囉

我心諗
屌你老母一定係估到會無拉拉有交通意外然後會早啲起身啦，日日三點起身返工好唔撚好

幫公司向客收數，個客求其搵個原因灑走我
老細話，你要當d錢係你自己嘅，著緊d!

呢d咪係on9囉

講真 出黎做野咁耐
真係覺得presentation技巧好重要
明明係跟書讀 只要做幅圖 加個表
D人就覺得你做左好多野

我都試過
我：咁樣做個客會鬧
上司：道理係我地到，照去
然後我跟佢講咁做，個客真係投訴，然後佢照我肺
上司：邊個叫你咁做
我：你
上司（面紅曬，嬲到出煙）：唔係我叫你做乜就做乜，你要分析

dllm 咪分析完話個客會投訴，又唔信 cls

做濕鳩炒散, 一星期差唔多翻足五日

有一個禮拜正常workload, 有時可以偷下懶

之後嗰個禮拜忙到仆街, 之後個經理串下串下咁同我講我而家係補翻上個禮拜唔忙既時候, 公司有出糧㗎

我照直同佢講咁我聽日唔翻喇,還掂我又唔係等你嗰幾百蚊糧搵食

勁還勁

都要make sense 先得㗎大佬

你真材實料關我春事咩

話說份約就完打算走人
咁咁岩份約一年 無放過大假我問佢 係咪可以補番大假d錢
佢一開始大我未做夠一年 我答佢份約完左就一年
之後佢話唔補番錢比我 我答番佢唔補就拎份約上勞工處
我而家仲驚緊佢唔會比足錢我 所以都有2日唔番工
我諗緊請夠d大假既日數定係最後同佢講道理

而家每日係到9heahea 唔知做咩好

ELV

佢屌你既時候:我係你上司
佢要你幫既時候:大家兄弟拍硬檔搞掂佢

Exact7ly

咁又唔出奇wow
大細ml電分家

我返工要考牌
然後個牌係香港既話得好少人開
好多舊同事都揀online course讀
然後我腦細兩年前開左個course
就要求我地新入職既員工一定要比錢讀佢果個
但其實份約只係話我地要做呢份工就要考呢個牌
冇講係邊讀
都算啦
比左三皮讀啦
逢星期二放工返6-9
咁最近我有屋企人cancer復發
我就問腦細我收工要去幫佢抹下身 陪下佢咁
(我office hour係8/9-4)
我keep住有返工做好份內事
只係我想唔上個堂住
陪多啲我家人
佢竟然話
Well you can do nothing with her
It’s the doctor’s job and the God’s will
If you can’t take my course, I’m afraid I’ll have to terminate you
And you know the fee is non refundable, it’s written very clearly

Let me recap in canto
你去都冇用架啦 佢條命你控制唔到 係醫生同天主既手上 你唔上堂我就炒9你 啲錢我袋哂架啦

仲話唔明我點解要日日去醫院
即係咁 你啲仆街住半山區既 未去過公立醫院既係唔L明
人地護士4日先同你沖一次涼
屋企人年紀又大
我依家又唔L係唔返工
點解可以講啲咁有腦既野

有咩問題
大電係做電工,elv panel係it野
識係人情唔識係道理
人地係唔識排你d線,唔係唔識用你件架生針線

好撚廢唔用腦講野, 樣樣都覺得好易, 但自己又唔識整.

同事好做得野，一個頂三個咁款
上司同老細傾左好多次想加佢人工
老細一句撻埋黎：我唔要佢地做得野喎，成隻牛咁有咩用，佢都唔聽話點解要加佢人工

最後個老細就加晒班做野廢但好識擦鞋既撚樣人工

呢個可以傾 唔放 咪補錢
唔想補錢 咪早走
不過要base on份約點寫
有無al

個個都ot
公司文化係咁

所以咁多人做一陣就走

咪撚係囉
係d香港人做cheap晒唔分工姐
基本上係應該識都唔會做,責任問題

香港成撚日玩一腳踢
唔怪得無人尊重IT
佢地覺得IT只要係男人都識

天下老細一樣鳩

份約有寫大假 同埋又無寫事假果d扣錢
佢有次大我話 你之前請假果日無番工係咪唔洗比番錢你
我話你都可以咁講既
個問題係 你無咁大個頭唔好帶咁大頂帽啦
唔想比大假錢又請人

你唔飲水咪唔洗成日去廁所囉

番工賠埋對腎比你好唔撚好啊？

一間公司留唔到人
一定有原因

其實就算份約未夠一年唔做 佢都要計番比例補番大假錢比我

同hr confirm
都係咁 就去勞工處備案
唔俾放 又唔補錢
攞份約上勞工處 去小額

你唔俾咁多野我做咪做得快lol

間公司細間野黎 上次比老細望到我個連登名驚比佢發現
我已經成日自己放自己假 我唔知佢最尾點計

合約無寫明
其實公司可以唔俾
不過一般公司唔會咁計條數

我公司都係咁
但本身人工高出面三四成
所以流失率超低

最緊要係去勞工處備左案
等佢地教你點做

拎份約過去就ok？

等佢地教啦

要走前書面/email提左老細先

今個月完約啦 通咩知 佢無啦啦炮轟我 我都廢時比面佢

無敵時間
玩串個場佢

只要受僱滿3個月，合約冇寫佢都要按比例比返大假

好撚悶阿係到扮工

通常可以有比例咁俾返你
不過大假可以唔俾你放
到走嗰日就一定要俾錢你
你而家射波就有理由扣凸你
所以未講掂數就最多返工唔做野好啦

我有幾日請左去見工 佢會點計

最慘人工都唔係特別高呢
我地都諗住走人，不過呢排個市好靜咪冇人敢走住

唔好玩到咁串
真係玩起上黎
要你自閉入房 乜撚都唔俾你帶
要你罰抄聖經

Btw舊公司傳聞有人俾上司用同類手法玩

扣通知金
一日當你五百
一日人工五百通知金五百
扣你一千
你大假就計全年平均人工
咁通常就少咁啲
不過都請咗無得救啦

都等到11月
頂到 就頂到過年先
最理想係過左農曆後遞信3-4月走人
仲可以過日本賞櫻

Btw有無雙糧 幾時出？

唔做野姐 佢又唔比野我做 都唔關我事啦

第一份工，話升請左成年都唔升，但野都要做曬，最後話升不過唔會加人工

點解係通知金 唔會係扣番當日既糧咁樣？

on9抄聖經合約無寫可以唔做
你咪傻
你請我做咩就做咩
改工作種類你係有權反對
同埋佢唔可以話咩都唔俾帶
一樣無權
我一定要帶電話銀包佢都奈我唔何

辦法總比困難多，你出去諗諗啦

屌你老味

有ching臨走都俾人點去抹枱
真係要玩
工作範圍內大把野玩
唔做 可以入你唔服從指示
即炒 唔洗賠代通知金

無錯,只要你有係公司出現就得,佢唔可以話你無返工
大大聲播av都試過

佢叫你早一日走就要俾一日通知金你
咁你有一日唔返工咪賠一日俾佢
我當你成個糧期計咗
而家仲要返多一日
你無返工就叫嗰日無糧出再賠一日通知金俾佢
佢叫你唔洗返就嗰日無糧出佢賠一日通知金俾你

咪撚on9啦,大部份約都寫左1個月notice,佢炒你點都要賠
學你咁講咪間間公司都可以咁玩又唔洗賠

最火係唔知佢真失憶定扮失憶
件事衰左就問：點解會咁做架！邊個話咁做架！
我心諗成件事你都有份參與，有落決定！而家衰左又扮失憶？

做唔晒就做快d

最on9就係你呢d懶醒既人 你咁玩法佢即炒唔洗賠返錢比你都仲得呀傻仔

佢認為得咪得囉

交左信就大曬啦 仲驚個上司托
去廁所 1個鐘
去飲水 1個鐘
訓覺 1個鐘
放飯
訓覺 3個鐘
去廁所 1個鐘
收工

24小時都要on call

好多廢人做manager都只係識催人交貨，好似自己先係客咁

開會有個同事俾老細屌佢做錯嘢...
個同事想解釋跟住老細話呢道幾時輪到你出聲？
屌到咁上下老細就同個同事講：喂，啞左呀你，出句聲俾啲意見啦
出聲又死唔出聲又死

你地係咁驚既咪轉玩法囉,前一晚去睇醫生,拎d感冒藥返公司,食左藥做錯事等佢炒好唔好

睇返勞工署指引,你忽播1分鐘av,佢叫你停你咪停囉,我唔明佢點入到你啦,我自己就試過先咁講既,好似上面兩條港豬驚死仲有大把野玩啦
btw,
如 果 僱 員 在 與 其 僱 傭 有 關 的 事 宜 上：
故 意 不 服 從 僱 主 合 法 而 又 合 理 的 命 令；
行 為 不 當；
犯 有 欺 詐 或 不 忠 實 行 為； 或
慣 常 疏 忽 職 責，
僱 主 可 無 須 給 予 通 知 或 代 通 知 金 而 即 時 解 僱 該 僱 員。

On9野多到寫唔完：
1. 信哂其他部門對佢下屬既投訴。
2. 其他部門的人揸流攤或者脫期當睇唔到。
3. 要俾合理時間給其他人做野，但佢唔會俾合理時間你。
4. 質疑我既專業(M. Phil)，跟住睇對家發現人地又係咁做就信十足。
5. 講完唔算數，唔認有講過（使唔使錄影對話？）

腦細的on9野罄竹難書。

「無人可以威脅到公司」

I have a plan

我唔係要你計嘅步驟 我剩係需要知道個結果

做test 派卷 兩個人錯嘅嘢係一模一樣 跟住大聲講咗句 都唔知你地係咪抄嘅 信唔信要你地再做過份卷
點知最後係個答案錯 我地啱

最識玩 就係準時返工 準時放工
“小心” “謹慎”完成“份內”工作
然後“等”上司安排
“整理”枱頭文件 “清理”“不必要” 同日常工作“無關”野
自己之前寫落“垃圾”要清理幹淨

依個堅on9
D 老細有bonus 分就當然噤講
做得好佢有得分多d
我地咩都冇

’公司以利益行先，唔係以同事訴求行先‘
搞到班同事怨氣極重，一個月走2成員工

台頭咩鳩都無
丟哂d壞既文具

準時返工食m記全餐
3點3夠鐘就call tea
請全世界
5點半洗杯,5:45分發呆59分企門口

邊行？
Btw舊公司可以同一個位
一個月內走3件

我唔係要叻既人，我係要聽話既人

我舊上司
加多句 要識刷鞋做小丑

屌佢老味
而家雖然11月姐，但都仲熱
就已經叫同事熄冷氣
仲要唔撚知點解唔俾人開窗

「隔離開咗冷氣，你哋開風扇夠涼㗎喇」

但所謂隔離其實係隔住咗成個架，放滿文件，成幅牆咁
仲要係用兩部普通掛牆式諗住吹哂成個office
焗撚到仆街
個死肥佬就係自己間房開冷氣
好想佢快啲中風半身不遂長命百歲

同事勿相認

鬼叫你出生差，出生差就要幫我揼爛 code 㗎啦

你醒少少，條命生得好啲，你就過撚咗外國啦，柒頭

你自己搞得掂啦

唔通答你唔掂咩?
焗你一條友做哂幾個人既野

佢自己local panel佢地搞啦掛
拉完線自己panel都話唔識針要我地兩邊針晒
咁請嚟把撚咩

某建築設計公司
我知丫
我話埋比你知都唔怕
你根本都唔識
都唔知你做乜

真係聽到都覺得on9
你咁叻你識你用電腦畫比得睇

咁姐係第日照番工 佢最多只可以扣番果日既糧？

你ot係應該架，我有出錢請你返黎

上連登用曬番工既時間

咁你收返封信唔好走囉

冇得唔得
下次就鬧

屌 成日聽

我真係會答
搞唔撚掂
等下先,搞埋呢樣

咁呢句真，又唔好睇到自己咁重要

有次係另一個同事口中竹我講,老細投訴我係office都唔幫佢洗下d杯,唔係度幾日d杯就咁幾日 我心諗,我黎見工個陣,唔係黎做清潔 明明唔係我本來要做既野,都可以係其他同事面前講到係好似係我失職咁

大公司可能係既

我係一定今個月走架啦 我意思係今個月請左2日假去見工

開會我遲咗一陣（但佢地其實未開始）
老世話 三十個人，一人等你一分鐘，你浪費咗30分鐘
我問佢 烚一隻蛋5分鐘，烚10隻係咪要烚50分鐘

利申已經冇做

咁咪扣兩日工錢同兩日通知金囉

我知你病咗都返工，但你返得工都唔會諗住hea做嫁係咪？

果次我見到printer冇紙，我冇入紙，又係咁俾老細抦！又唔係我print 緊野，我又唔係專職入紙，關我乜事！

我仲係唔明關通知金 份約本身今個月完

世界就係咁,on9既反而上到位

咁你如果係短期合約會講埋點賠錢喎
唔係就都係通知期

成份約完左岩岩好一年 應該唔係任何通知金

睇結果咪好
你平時訓教又好
遲到又好
交得到比佢就得

每次依啲post都係咁 大家都好包容腦細

咁佢寫停約點寫先
有啲約寫賠多過你份糧都有個喎

係囉,日常勁多呢D野,咩都關我事,其實請我一個就得啦

無咩點寫 又無特別寫d咩
只係話份約係一年

完約係唔係可以直接唔見人，洗唔洗通知？

我上網搵既資料就係完約就唔洗再理佢
我驚佢出唔夠我份糧姐

我無咩諗法。

然後將同事做完既野改一千次，其實好撚有諗法

last day特登行去你枱懶好人話唔捨得
明明平日點都唔會行過黎，又最想你走。

飲水機又係
而家我都堅持唔入紙唔換水
係份Appraisal差d同年尾加人工少d囉

會因為咁影響?咁你間公司都幾衰喎,我本來都係冇特定加人工既,所以都唔會有咩影響,係有時個心唔舒服囉,好似明明唔係咁差都比佢講到咩都唔做咁

佢唔會講到咁明
佢d評語係唔夠主動etc
然後只要八掛下其他人嘅加幅就會知道自己below好多
間間公司都有呢d，差在會唔會講明，俾唔俾你知道

年輕人唔好下下講錢

你咁既職位 你做到既野 個個都做到
咁你做唔掂個陣咪撚問我啦仆街

人工加得最多係果d衝住去入紙換水，光管壞左衝住去換，老細頭痛衝落街買藥果d，擦哂鞋咁。我採佢都傻

如果係咁,就做下囉,反正又唔係太辛苦,我呢D做又唔會有咩加,不過都已經做左好多唔係我要做既野,但在多就不了

細公司，老細有次講︰激死咗我對大家都冇好處

OT = 勤力

Call meeting 講咗兩個鐘啊媽係女人嘅廢話
最後補句: 我又塞錢入你袋啦！

全Team 人比佢哂咗好多時間搞到要ot
條仆街就準時收工仲問我地: 點解做得咁慢!

番工ot左四個鐘，佢話計兩個鐘，
叫我當豪比耶穌

係咪做燈控
我都試過

成日話要double confirm

其實姐係未撚confirm

點解同場既鋪頭都開哂單 但你仲未開？
間間鋪賣既野完全唔同

Work life balance
但係9:00pm 係咁炸email 黎叫你follow up

公司內部考試
：收工之後留低我同你操pastpaper

頂！我都試過
我老細回應係：「我唔覺得有問題喎」
之後仲屌鳩我係咪好得閒
所以家陣老細變左前老細

邊有腦細唔on9㗎

阿仔，你射咗未？

我份人都唔陰濕既
(依句我真係刻骨銘心 )

最慘連佢自己d local panel都話幫幫手叫我地針埋
220 380呀大佬玩鳩我呀
況且講到明安裝佢地包晒
當我弱智好呃咩

蔡英文：勞工本來就是我們民進黨心中最軟的一塊。
你們要自立自強啊，要和老闆去爭取啊。
賴清德：台灣人均薪五萬，不夠的就當做做功德。
電力部長：（沒有電怎麼辦）插到鼻孔

咁寫明又唔同講法

我唔理你用咩方法,總之你同我搞掂佢

以為睇電視睇得多,聽到果陣真係會燥

兒登九成都係基層打工仔
邊有咩管理層 管理員就有

話你錯又唔肯講錯咩要你自己解決到果啲最on9

試過未入間公司做夠三個月
老細要我做proposal
Present個陣佢乜都話知，唔使我講
要我講啲佢唔知既野
你老味，我點知你唔知啲乜
一開始又唔講清楚想知乜
我準時交到貨已經算係咁
最後成份野9成都skip晒唔使講

隔幾日即刻遞信

老細出糧比你就應該叫你做咩就做咩

屌 我係你老細都想屌柒你

點解之前resign 既同事做得曬 而你做唔曬d 點

點解而家d新同事咁唔願捱，唔會一齊做通宵？

我都試過
分工上唔係咁做
之後一句隊埋黎
你咪理啦

分工不勻 權責未清
咁分工黎 做乜撚

理論上公司係知到同事幾時完約，老細又唔搵人續，做細又唔q 想做，怪得邊個

呢個成日聽 不過係舊同事check野時
彈返俾其他部門再做
錯乜 唔講 自己搵
點做 唔講 自己諗
總之改到啱先過
其實 係side緊大家時間
我自己就一次兩次都係咁
第三次我就同你個大講 點解成日錯

話自己無錢 平時請食飯都支支左
其實大撚把錢
年收入五千萬我屌你老母

早幾日話要pdf轉doc 佢要有得編輯
幾日後辛辛苦苦轉晒比佢 又話冇叫我咁做

以前返餐廳
腦細話相信食物質素一般 只要服務好 d客就會返黎再食

華資一哥

我未入黎呢間公司之前見到呢啲post都會好似你咁諗(舊公司英資)

你應該覺得好運，因為你未體會過同廢柴/精神病上司work。你宜家呢番言論同去少幾次日本就買到樓冇分別 身在褔中要知褔呀

之前有報道講過做得管理層既人起碼有三分一嘅人都係有某種精神病， 佢哋呢啲人係冇同理心

同個fd一齊搞game

請人果陣佢話：條友有橋咪得囉，洗撚理其他野咩

但我地果陣請緊programmer

到請設計果陣

佢又話：洗咩簡黎簡去搞咁多野呀，請個最平既再叫佢自學咪得囉

結果我同佢拆伙後佢2個月就收左皮

將自己當成公司ceo 咁做野

1. 我： 咁樣咁樣可以賺多幾十萬

腦細唔buy: 我唔鐘意呢個做法，幾十萬姐，我而家豪唔起咩

事後， 腦細：呢到可以咁樣可以賺多d, 你做咩唔咁做

我：個陣同你夾過唔用呢個做法

腦細：哇，你下次唔好再咁喇，你而家搞到賺少幾十萬

2. 腦細：我而家有d 野做，下午同你夾d 野

下就腦細你做咩唔揾我夾野

我：咦，我以為你有野整緊

腦細：我係唔記得左揾你，但你要提我丫嘛，我好忙架，你唔提我我點記得

1.你唔好再問題，冇一個上司鐘意聽你啲問題，你自己解決完再話我知咩問題
2.唔好問我，你有出糧
屌你老味出埋你份糧呀不如

老闆係台灣人，講話係香港生活好大壓力，香港人好慘，工時好長冇自己生活
我幫佢打工一個月返220個鐘

返足7日

有無detail?

唔係話你做得唔好
不過，可以再好啲囉

唔中意d下屬讀master,因為上堂就要準時走，趕project 個陣無得ot咁話

6日, 一個月得5日假

平時成日OT到10-1am 都無嘈
有次m痛又頭痛 6點幾先講話唔舒服要走
上司仲比說話我聽 話早走唔係應份 係要其他同事幫手頂先得 要有交帶
火都黎
佢自己就日日十點返, 佢整親腳個幾個月
每星期有一兩日5點就走左去睇跌打
屌佢老母

以上有唔少巴打講腦細嘅閪嘢 都可以用email解決

腦細叫你做野 send email唔該
到時你無得話你冇講過

你唔buy我講既野 OK
之後fail咗我哋攞返封email出嚟binc

記住 email係留底嘅好方法 想賴都冇得賴

我老細咩都用email講
一個月後問做咩無做
我一星期先睇email2次
坐佢前面都唔直接講
連大老細都屌佢做咩鳩

IT公司sales manager: 唔好同我講技術上冇可能，冇野係冇可能，個客話要呢個功能就要加，個客唔會理你技術上做唔做到

我心諗：咁呀，不如砌套iron man甲出黎賣啦屌你老母冇野係冇可能，而家呢個世界呢個地球上冇呢個技術就係做唔到架啦，我乜都整到我喺Google到做啦仲洗喺你間鳩野到做!?

我都試過，仲話「我又唔係要部電話識飛」